---
title: "La maledizione di root"
date: 2005-02-12
draft: false
tags: ["ping"]
---

La madre di tutte le sciocchezze che si possono fare su Mac OS X

Quando arrivo a scrivere una cosa su Macworld cartaceo significa che il livello di guardia è stato raggiunto e superato. Oramai siamo a livello che più si ripete e meglio è.

In una installazione standard di Mac OS X l'utente root è disabilitato. Abilitarlo non serve a  niente, apre la porta a un sacco di complicazioni e aumenta il rischio di insicurezza del computer, oltre a fornire agli inetti un ottimo sistema per fare danni irreparabili ai dati.

Gli unici che hanno facoltà di abilitare root sono quelli che lo hanno già abilitato una volta su un altro computer, sanno farlo da Terminale e conoscono a memoria i comandi da dare.

Chi non risponde ai requisiti (il sottoscritto, per dire) pensi a godersi Mac OS X e non stia a crearsi problemi di cui non ha bisogno e che soprattutto non saprà come risolvere. Grosso modo come nessuno sente la necessità di risintonizzare il magnetron del suo forno a microonde.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>